[蚹蛤蟈蜻]為女籌200萬醫療費 深圳漢被揭有樓有車

【星島日報報道】近日，一名患白血病叫做「羅一笑」的深圳小女孩讓不少市民伸出援手。其父羅爾自稱為家庭唯一的收入來源，自己的工資被拖欠，無力負擔女兒每日數萬治療費，市民踴躍募捐高達兩百餘萬元（人民幣，下同）。然而昨日有網友揭露羅爾擁有三套房，兩台車。醫院也證實，治療費百分之七十由醫療保險報銷，僅需自付約三萬餘元。市民紛紛斥責羅爾無恥地「消費」自己的女兒。
據知羅爾曾任某雜誌社主編。今年九月，他五歲的小女兒被驗出白血病後，他在網上發表了《羅一笑，你給我站住》等文表達愛女之心。文章在本周一得到他的網媒好友轉發，並且號召網友轉發一次，公司將捐助一元。截至昨日下午，網友總共捐助羅爾超過二百萬元。
然而一名網友昨日爆料，稱羅爾本人在深圳和東莞有三套房產，兩台車，名下還有數個廣告公司。輿論嘩然，不少人指責羅爾涉嫌詐騙，涉及的網媒也涉嫌用慈善免費營銷。羅爾回應稱，自己的房產有兩套沒有房產證，因而無法變賣。籌集多餘的善款將會用於成立專項救治基金。